Поскольку прошлый аналогичный пост открепился от шапки сообщества да и вообще зарос комментариями, по просьбам читателей заводим новый. Итак, это наш сборный и очень информативный пост с ответами на часто задаваемые вопросы. На реально очень часто задаваемые вопросы — прочтите его пожалуйста. Самый главный вопрос — первый!

Если что, пост доступен и в ссылках сообщества. Если после прочтения у вас все-таки остались вопросы, мы по возможности ответим на них в этом треде либо в личных сообщениях группы.

Пост периодически обновляется и был обновлен перед новой публикацией. 💥💥 Второй том и переиздание первого — уже в продаже! Скоро во всех магазинах комиксов страны. Кэрол Дэнверс возвращается! 

Уже завтра, в продажу поступает второй том серии Келли Сью Деконник о самой могущественной героине вселенной Marvel. В программе: тайна Чуи, новая встреча со старым другом (спойлер: его зовут Ракета и он изображен на обложке) и не менее старым противником, а также целый выпуск... В СТИХАХ!

А вместе со второй книгой, на полки возвращается и первый том, только с новой обложкой. В остальном книга ничем не отличается от первого издания, так что его счастливые владельцы могут не переживать.

В первом томе 136 страниц, во втором 112, наш традиционный мягкий переплет, цена от 350 рублей, спрашивайте в своем магазине комиксов и не только! «Антон Савинов проделал, практически, титаническую работу, создав для написанных Алексеем Волковым историй просто идеальный визуал, который работает не только на банальное воспроизведение их сюжетов на бумаге, но и на непосредственное погружение читателя в мрачную нуарную атмосферу города Энск» — читаем «Бородатый Обзор» комикса «Доктор Люцид» и ждем новые проекты от Алексея Волкова для нашего издательства! Телеграм-канал «Она же девочка» разбирает «То самое лето», один из важнейших наших релизов прошлого года:

«У сестер Тамаки вышло удивительно точно передать все тонкие полутона – и в графике, и в эмоциях, и в истории. Подумаешь, купаются, разговаривают, ссорятся. Но каждая мизансцена важна, каждый кадр на своём месте»

https://tlgg.ru/onazhedevochka/589  Эй, мы тоже имеем отношение к Джиллиан Тамаки и хотим поделиться! Наши фестивальные планы на весну:
21 апреля, через месяц, вместе с вами смотрим, как маленький уютный «ХомяКон» превращается в амбициозный масштабный BUBBLE FEST в Москве;
17-19 мая совершаем нечастый визит в северную столицу, чтобы посетить первый Comic Con Saint Petersburg от создателей московского Comic Con Russia.

В связи с рядом сложностей мы все еще не можем поделиться точными планами на оба фестиваля, но стараемся построить работу так, чтобы приурочить к ним какие-либо новинки и/или эксклюзивы. Безусловно, это не означает, что мы будем выпускать книги только к фестивалям — очередной комикс готовится к отправке в типографию прямо сейчас и мы его анонсируем, как только сдадим в печать.

Задержка с выходом новых комиксов в начале года связана с тем, что нам пришлось одновременно совершить несколько больших платежей, связанных с лицензионными отчислениями и продлением/оформлением контрактов, и с тем, что, к сожалению, у нас, опять же одновременно кончились тиражи почти всех основных бестселлеров. Ищем оптимальную последовательность выхода новинок и допечаток, чтобы снова набрать крейсерскую скорость. Вот это поворот! Изо всех сил готовим к сдаче новые книги и изо всех сил готовим приятности для фестиваля — подробности последуют! Артем работал над нашим сборником «Межгалактическое телевидение» и, конечно, над нашумевшим «Гаттером»! Kanobu подробно разбирают один из главных наших релизов 2018 года и восхищаются его визуальной стороной: «Если видите ружье, то увидите все заклепки на нем и даже самые мельчайшие контуры и изгибы. Видите платье на герое, то приготовьтесь разглядывать каждый камешек и каждую бусинку, что украшают его». В подборке новых книг «Коммерсантъ-Weekend» — «Уилсон»!

«На первый взгляд эта книга очень простая, показательно безыскусная, но мимоходом Клоуз совершает с читателем странный и сильный трюк: заставляет его прожить на быстрой перемотке несколько лет с отвратительным персонажем, взывающим к сочувствию и блокирующим его».

А какой ваш любимый комикс Клоуза?
https://www.kommersant.ru/doc/3883471 Друзья, допечатка этого тома конечно нами запланирована, но пока что, для тех, кто пропустил его в свое время, есть такое решение.
Что же касается других новостей от нас — мы очень хотим ими поделиться, но сможем это сделать, когда у нас будет больше конкретики, поскольку не хотим давать пустых обещаний. «Этот комикс не про сюжет, а про переживания — о том, как неумолимо летит время, и о том, как, почувствовав это, человек стремится еще хоть на мгновение остаться в безоблачном детстве», — «Канобу» выпустили рецензию на «То самое лето» и снабдили ее фотографиями, здорово передающими красоту нашей книги! Извините за спойлер, но не можем промолчать — «Ниндзя Гаттер» выиграл премию «КомиксБума» в номинации «Лучшая оригинальная книга комиксов»! Это первая победа нашего издательства в рамках премии, с чем мы и поздравляем авторский коллектив комикса, немножко себя и всех его поклонников; спасибо читателям, которые голосовали в отборочном туре и членам жюри, которые выбрали нашу книгу. Ура! «Штучная работа, заслуживающая места на полке любого ценителя рисованных историй» — такими словами Geektar настраивает вас на нужный лад перед вечерним походом в любимый магазин комиксов! Спасибо Володе за теплые слова; попробуйте вечерком использовать предложенный им саундтрек для чтения нашей книги «Через лес»!  Если по какой-то причине вы еще не видели, как выглядит наша книга «То самое лето», срочно включайте это видео и убедитесь, что выглядит она абсолютно потрясающе — [club66734294|ComiXoids] листают наши предновогодние релизы и помогают определиться сомневающимся перед покупкой. Большое спасибо журналу «Мир фантастики» за рецензию, которая здорово подняла нам настроение в этот понедельник! Официально: открыли свой издательский год! Помимо «Стражей Галактики» на прилавки также поступает очередная допечатка первого тома «Мстителей» Джонатана Хикмана. 

В самой книге почти ничего не поменялось, разве что формат приведен к нашему новому стандарту. Более того, нам в кои-то веки удалось выпустить допечатку так, что прошлый тираж закончился на складе буквально в этом месяце. Так что воспользуемся этой возможностью чтобы рассказать о нашей политике допечаток:

1) Мы помним обо всех наших комиксах, не бросаем их и по возможности будем делать допечатки закончившихся томов. Особенно когда речь идет о длинных сериях.

2) В этом году, особенно его первой половине, приоритет будет отдан комиксам, так или иначе связанным с Мстителями (почему? см. 25 апреля)

3) Мы независимое небольшое издательство, потому в ситуации ограниченного бюджета, в приоритете всегда будет выпуск новых книг

Спасибо за понимание!
-JJ Пока жюри премии ComicsBoom выбирает победителей, редакция издания провозгласила две наших книги, попавших в шорт-лист, главными отечественными комиксами года и напомнила, что про них писали ранее. Приятно — и ждем результатов премии! Открываем новый издательский год с места в галактику: в продажу поступает второй, он же заключительный том Стражей Галактики от Абнетта и Леннинга! 

Обновленный и расширенный состав Стражей пытается удержать галактику от буквального распада... вот только никто не собирается делать их жизнь проще: на этот раз очередную войну развязали межзвездные империи Шиар и Крии, а Вселенская Церковь Истины хочет отомстить команде за прошлые поражения. И если всё продолжится теми же темпами, то очень скоро Стражам Галактики нечего будет сторожить. Так что нас вновь ждут супергеройские приключения, грандиозные бои в космосе и даже путешествия во времени!

Напомним, что это "классические" Стражи Галактики - от легенд научной фантастики Дэна Абнетта и Энди Леннинга. И хотя впервые команда под таким именем появилась в 1969 году, ее второе рождение произошло в в 2008, когда Абнетт и Лэннинг "перезагрузили" малоизвестный комикс. Новая серия, которую мы и издали в двух книгах, по праву считается одной из лучших в истории "космоса Marvel" - на неё, в частности, ориентировались создатели первых фильмов о Стражах Галактики.

В книгу входят комиксы Guardians of the Galaxy (2008) #13-25 и дополнительные материалы, 312 страниц, прошитый мягкий переплет, рекомендованная цена от 600 рублей. Комикс уже напечатан и в продажу поступит уже на этой неделе!

P. S. - мы помним про результаты конкурса с первым томом, так что если вы были среди победителей, свяжитесь пожалуйста с нами через сообщения группы. Спасибо! Итоги 2018 года не закончат подводить, наверное, никогда, но сейчас будет нечто особенное. Творческий союз литературных переводчиков России под названием «Гильдия "Мастера литературного перевода"» анонсировал большой список (проще говоря, лонг-лист) номинантов на премию за литературный перевод «Мастер». И в этот лонг-лист мало того что вообще попали комиксы, так еще и один из них — наш! Переводчик Дмитрий Безуглов номинирован за работу над комиксом «Уилсон», и мы этим ужасно гордимся.
Вручение премии состоится в марте, будем надеяться на победу! И постепенно закругляемся с итогами — ведь, кроме шуток, ровно в эти минуты мы забираем кое-какой тираж из типографии...
https://philologist.livejournal.com/10725930.html Кирилл Шведов монументально подвел итоги 2018 года в российских независимых комиксах — есть ощущение, будто он прочитал их все? — и, в частности, отметил добрым словом наши издания. Особенно мы благодарны ему за эти слова: «И не обойдите стороной комикс "Маленькая гора" Софии Коловской. Я ждал и надеялся, что его переведут на русский – свершилось. Давайте по-честному, вряд ли с "Маленькой горы" вам откроются виды на неизвестные ранее подходы к самосовершенствованию, но на что этот комикс хорошо способен – так это придать читателю уверенности в себе для нового важного шага. Мало кто на такое способен».

Ну а оценку остальным нашим комиксам ищите в статье!

P.S. Кирилл, конечно «Гаттер» у вас бракованный и такое следует поменять в магазине, но нельзя исключать, что это просто главный герой порезал книжку, вылезая со страниц... Коротко, но убедительно — про «Через лес»: «Эмили Кэррол - это подборка спокойно ждущей жути, ждущей, когда ты перевернёшь обложку» «Забавно наблюдать, как умозрительная философия хорошего, во всём разбирающегося парня, разбивается о его ужасный характер и неспособность к эмпатии и приспособлению» — «Деликатесы» обращают внимание своих читателей на «Уилсона», почитайте об этом комиксе и вы! «Ещё одним плюсом комикса стал рисунок Майка Деодато, чей мрачный стиль с обилием чёрного цвета удачно ложится на общее настроение истории. К тому же, художник отлично умеет работать с динамичными сценами, позволяя буквально прочувствовать все напряжение экшен-моментов» — «Котонавты» исследуют «Первородный Грех»!  Неожиданно второй раз подряд попали в рубрику «Читаем с BUBBLE», на этот раз с комиксом «Звери с Бренного Холма», который наши коллеги «настоятельно рекомендуют». Бонус — из видео можно узнать, какой изданный нами комикс Роман Котков ненавидит всем сердцем!  Этот пост ничего не анонсирует и ни на что не намекает, мы просто хотим выразить свою поддержку коллегам из издательства Комильфо.

Ребята, у нас с вами всегда были разногласия - и когда мы все были зубастыми независимыми издательствами, и тем более когда вы перешли под крыло издательского гиганта Эксмо. Но в одном мы всегда были уверены - вы любите комиксы, которыми занимаетесь. И представляем, как обидно по любой причине не иметь возможности издавать любимый комикс в том виде, в котором хочется. Не сдавайтесь, держитесь и прочие лучи поддержки. Мы с вами.

-JJ  «Она — Монстр» — в списке лучших комиксов 2018 года по версии журнала «Мир фантастики»! Ура! Шеф-редактор портала «Год литературы» Михаил Визель сам правила портала устанавливает и сам их нарушает — поэтому в его обзор пяти новых книг недели в начале 2019 года попадает книга из 2017-го. Зато какая — наш «Диптих»!

«<...>в этом жанре (авторский графический роман) год с небольшим — не срок (расходится медленно), и при этом именно сейчас это произведение на стыке текста и графики хорошо срифмовалось с другим впечатляющим произведением «на стыке» жанров: вышедшим в России в прокат в самом начале года документальным, но «подсвеченным» колоризацией и наложенными голосами современных актеров фильмом Питера Джексона «Они никогда не станут старше», посвященном практически безымянным героям Первой мировой войны. 85-страничная полноцветная история Алексея Трошина посвящена им же. И порою кажется, что русский художник-комиксист изучал те же архивные материалы, что и знаменитый новозеландский режиссер, создатель «Властелина колец»: некоторые развороты совпадают покадрово. Только Трошин, как настоящий русский художник, более мистичен. И более аллегоричен: его персонажи — антропоморфные животные. Но в отличие от Шпигельмана с его «Маусом», избегает четкой привязки по национальностям — скажем, англичане — собаки, а немцы — свиньи. Среди воевавших с обеих сторон хватало и тех и других, словно говорит он». Журналистка и писательница Дарья Доцук, подводя свои книжные итоги 2018 года, так охарактеризовала «Через лес»: «Я почувствовала знакомый трепет, как когда читала рассказы Эдгара По, романы сестер Бронте или “Тринадцатую сказку” Дианы Сеттерфилд. Книгу я прочла тем же вечером (и да, душу леденит!). Пять сказочно-мрачных рисованных новелл – про трех сестер, которые остаются одни в доме в глубине леса, про таинственную песню из-под половиц, про духа, которые вселился в мошенницу-предсказательницу… Словом, маленькое сокровище моей готической полки».
http://dariadotsuk.ru/favourite-books-2018/ Хотя мы для себя так и не решили, считаем ли «Золотой Ключ» детской книгой, не сомневаемся в том, что иллюстрации там — чудесные! И, как видно, не только мы. «Ниндзя Гаттер» и «Доктор Люцид» — в шорт-листе премии ComicsBoom! Ура, это уже победа — но все-таки будем ждать решения жюри. По версии сайта comicbook.by наш комикс «Звери с Бренного Холма» — лучший фэнтези-комикс 2018 года! Как, все-таки, приятно, что в разные итоги года попадают самые разные наши издания — это значит, что мы провели неплохой прошлый год и заряжаемся оптимизмом на год наступающий. Спасибо за поддержку! Дорогие наши читатели, давайте вместе поздравим с наступившим днём рождения нашу основательницу и бессменного лидера [id1638219|Беату Коташевскую]! 
От себя желаем тебе оставаться такой же прекрасной и трудолюбивой! Ура! «Ниндзя Гаттер» и «Доктор Люцид» попали в список лучших отечественных комиксов по мнению экспертов ComicsBoom... но что опять случилось с обложками?!!!!111 «Практически вся линейка комиксов издательства пришлась мне по душе, но особо могу выделить «Через лес» и «Бандитку» — великолепные нестандартные работы, которые в моем личном топе года делят первое место среди переводных независимых комиксов»

Попали в итоги года от Geektar, ура! Для тех, кто сегодня из последних сил рвется в магазины комиксов за подарками, эмоциональный отзыв, который, возможно, подтолкнет вас в сторону «Зверей с Бренного Холма»: «Что вы думаете о сверхъестественной активности? О чудовищах, привидениях, ведьмах? А что вы думаете о милых пёсиках и котиках? Что, что? Вам нравится всё это вместе? Ну тогда чёрт возьми позвольте вам представить нечто, что вас приведёт в дикий восторг!« ПО-НАСТОЯЩЕМУ эксклюзивная обложка «Бандитки» ждет вас в этом материале — потому что «Бандитка» оказалась одним из лучших переводных комиксов года по мнению ComicsBoom! Спасибо редакции за выбор, а Виталию за иллюстрацию; приятно что еще два наших недавних комикса попали в список «заслуживающих внимания». «Стоит ли покупать этот комикс? Обязательно, особенно тем, кому понравилась «Сага» Вона, и кто хочет прочесть ещё что-то похожее. И даже если вы читаете только супергероику, то «Она — Монстр» стоит дать шанс лишь только из-за одного рисунка. Ладно, врём, не только из-за него. Ведь как можно пропустить комикс, в котором есть целая раса говорящих котов, которые умеют шутить, колдовать и сражаться на мечах и алебардах?»

«Котонавты» изучают нашу октябрьскую новинку и ставят ей высоченную оценку! Паблик «Русские комиксы» написал свою рецензию на «Ниндзю Гаттера» и... в общем, мы хотели процитировать ее фрагмент, но процитируем только заголовок. Самый важный комикс года! Ого-го! В декабре очень хочется успеть напомнить читателям обо всем, что мы выпустили за год, и тут нам на помощь неожиданно приходят коллеги из BUBBLE, которые достаточно подробно рассказывают о «Бандитке»! Смотрите видео, если еще не выбрали себе новогодний подарок! Ура! «Локи» поступает в магазины и мы на этом завершаем нашу издательскую программу на 2018 год... и потихоньку начинаем программу года следующего! Успели прочитать «Зверей с Бренного Холма»? Или откладываете на январские каникулы? Для тех, кто еще не успел и даже не отложил — рецензия Сергея Орешкина (Wixomix)!

«Рисунок Томпсон – первое, на что обращаешь здесь внимание, эти акварельные картинки восходят к традиции иллюстраций детской литературы (и чем-то неуловимо напоминают о «Прекрасной тьме»), в смешении ярких красок и реалистичного отображения реальности сталкивая между собой милоту симпатичных мордашек и недетский ужас, отражающийся в сценах насилия и нервного напряжения, когда по спине могут бегать мурашки» 

Полный текст рецензии: https://wicomix.wordpress.com/2018/12/12/%d0%bc%d0%bd%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b7%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%b8-%d1%81-%d0%b1%d1%80%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d1%85%d0%be%d0%bb%d0%bc%d0%b0-%d0%b6%d0%b8%d0%b2%d0%be%d1%82%d0%bd%d1%8b/ Мы обещали, что «То самое лето» будет нашей последней новинкой 2018, но когда имеешь дело с богом хитрости и коварства, ни в чем нельзя быть уверенным. Ведь книга «Локи, агент Асгарда. Я не могу солгать» уже напечатана и буквально на днях поступит в продажу!

Для начала Локи окажется втянут в магическую войну с самим Доктором Думом и гениальной Валерией Ричардс. Заглянув в будущее и ужаснувшись, Дум приговаривает трикстера к смерти... хотя Локи ещё даже не совершил эти преступления! Затем все они окажутся втянуты в грандиозную войну с Красным Черепом, в ходе которой герои и злодеи поменяются местами. Ну а по ее итогам нас ждет встреча с обновленным Локи, который не может соврать, и его главным недругом, зловещим... Тором!

Второй том пишет все тот же остроумный Эл Юинг, для которого «Агент Асгарда» стал важным прорывом в мир супергеройских комиксов, а к художнику Ли Гарбетту присоединяется Хорхе Коэльо («Веном», новая серия «Реактивный Енот»).

В книгу вошли комиксы Loki Agent of Asgard #6-11. 132 страницы, наш традиционный мягкий переплет, возрастной рейтинг 16+, в продаже — в ближайшие дни! В этом году мы выпустили один из самых наших объемных комиксов Marvel, «Первородный грех» — который, по мнению Wicomix здорово поможет вам разобраться в других выходящих на русском языке сюжетах, но примечателен не только этим.

«Комикс <...> – о простом человеке в толпе супергероев, взвалившем на себя серьезнейшую миссию; человеке, чьё время подошло к концу, но которому ещё многое нужно сделать. Фактически, в какой-то важнейший момент «Грех» перестаёт вдруг быть «кроссовером», превращаясь в биографию неоднозначного персонажа, секреты которого (раскиданные по ближнему космосу тушами существ с других планет и из других измерений) уж точно не должны быть разглашены. И это в итоге выглядит очень круто. И имеет серьезные последствия» 

Полный текст рецензии: https://wicomix.wordpress.com/2018/11/20/%d0%bc%d0%bd%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b2%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b4%d0%bd%d1%8b%d0%b9-%d0%b3%d1%80%d0%b5%d1%85/ Предновогодний марафон рецензий от Wicomix продолжается — на очереди комикс про происхождение Питера Квилла, «Звёздный Лорд. Первый полёт»; на наш взгляд, комикс немного попал в тень истории с отменой приезда Майкла Рукера, но совершенно этого не заслуживает. Сергей Орешкин, похоже, с нами согласен!

«<...>отличная космофантастика с юмором, душевная история взросления и безбашенное приключение в стилистике «Звёздных войн», то есть, с толпой разношерстных инопланетян, огромными межгалактическими крейсерами, команды которых сражаются с врагами на просторах Вселенной. Огромный плюс комикса – это рисунок Хавьера Гаррона, он очень детальный, проработанный до мелочей, выразительный, его космопейзажи можно разглядывать очень долго, да и боевые сцены заражены адреналином под самый край. Любителям техники громады космических кораблей, занимающие порой целые страницы и даже развороты, доставят массу удовольствия. Безупречный развлекательный комикс. В свое время в кино на «Стражей Галактики» никто особенно не ставил, а они взяли и вынесли всех конкурентов. Вот и со «Звёздным Лордом» возможна такая же история, у него для этого есть все составляющие»

Полный текст рецензии: https://wicomix.wordpress.com/2018/10/28/%d0%bc%d0%bd%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b7%d0%b2%d1%91%d0%b7%d0%b4%d0%bd%d1%8b%d0%b9-%d0%bb%d0%be%d1%80%d0%b4-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b2%d1%8b%d0%b9-%d0%bf%d0%be%d0%bb%d1%91%d1%82/ Хотя рецензия Wicomix посвящена второму тому нашей серии «Магнето», ее автор Сергей Орешкин дает характеристику и всему комиксу вообще: 

«Если у вас есть (мало чем обоснованная, на самом деле) привычка ругать Банна за «Дэдпула» и в целом, срочно от неё избавляйтесь, «Магнето» — очень крутая серия со своей особой атмосферой, способная удерживать в напряжении и заставить переживать за не самых добрых и обаятельных героев, у которых, как это всегда и оказывается, тоже есть своя правда».

Более подробно почитать аргументы в защиту комикса можно по ссылке: https://wicomix.wordpress.com/2018/08/22/%d0%bc%d0%bd%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%bc%d0%b0%d0%b3%d0%bd%d0%b5%d1%82%d0%be-%d1%82%d0%be%d0%bc-%d0%b2%d1%82%d0%be%d1%80%d0%be%d0%b9-%d1%81%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d0%b0-%d1%80%d0%be%d0%bb%d0%b5%d0%b9/ Проверяйте перед 31 декабря, не пропустили ли вы какие-то из наших релизов 2018 года: хотя комикс «Она — монстр» пропустить вы вряд ли могли, напомним о нем лишний раз с помощью рецензии от Wicomix:

«Пока вы будете вникать в сюжет, вас гарантированно очарует рисунок. Его стиль больше подходит европейским Bande Dessinée и он точно далёк от типичной американской супергероики. В аннотации указано, что «Она — Монстр» вдохновлена «эстетикой арт-нуво», и это очевидно во всём: в подчас избыточной сложности костюмов и украшений, непрактичных с точки зрения его носительниц (инквизиторов, ведьм, садисток-надзирательниц и сильных мира сего), но приковывающих намертво к себе взгляд; в архитектуре помещений, в сложных узорах на оригинальных обложках выпусков, напоминающих чем-то эскизы декораций Альфонса Мухи для театральных постановок»

Полный текст рецензии: https://wicomix.wordpress.com/2018/11/08/%d0%bc%d0%bd%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%be%d0%bd%d0%b0-%d0%bc%d0%be%d0%bd%d1%81%d1%82%d1%80-%d1%82%d0%be%d0%bc-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b2%d1%8b%d0%b9-%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b1%d1%83%d0%b6%d0%b4/ Обнаружили в блоге Wicomix несколько рецензий на наши осенне-зимние релизы, и поочередно представим вам их в паблике — может быть, они помогут определиться с новогодними покупками!

Начнем с «Золотого ключа», про который автор блога Сергей Орешкин пишет следующее: «Екатерина Волжина является художником-иллюстратором, и это хорошо заметно; хотя бы в том, как она виртуозно обходится без слов, отталкиваясь от всем знакомого текста Толстого, заключая в кадр (стандартно один на странице) несколько абзацев оригинала и даже больше. Заметно это и в стилистике рисунка, выполненного с помощью акварели и цветных карандашей (не факт, просто доверяю своим глазам), за которыми проглядывают контуры, сделанные простым карандашом»

Полный текст рецензии: https://wicomix.wordpress.com/2018/12/04/%d0%bc%d0%bd%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%b7%d0%be%d0%bb%d0%be%d1%82%d0%be%d0%b9-%d0%ba%d0%bb%d1%8e%d1%87/ Нам и самим не верится, но это случилось! Спасибо всем, кто ждал и верил, «То самое лето» наконец-то поступает в продажу! Краткий видеообзор наших новых комиксов — как супергеройских, так и совсем не; например, для тех, кто хочет полистать перед покупкой, но заказывать хочет онлайн и такой возможности не имеет. «Когда начали обсуждать возможность издать комикс, мы решили, что нужно издать его книжкой в мягком переплёте, а не синглом. Поэтому нам нужны были страницы, а у меня были идеи, как развить историю. Поэтому я работал над костяком книги, а Глеб написал финал истории. 
Jellyfish Jam были рады издать книжку, и по их словам оказались довольны результатом».

Не просто довольны, а гордимся тем, что стали издателями «Ниндзя Гаттера»! А вы пока читайте большое интервью Андрея Лукина о работе над сборником и новых невероятных идеях. Наша последняя, одна из главных, и, безусловно, самая долгожданная новинка года — «То самое лето« Джиллиан и Марико Тамаки!

Роуз и Уинди — настоящие летние друзья. Они знают друг друга с незапамятных времен, хотя и видятся, только когда их семьи приезжают на отдых в маленький прибрежный городок Аваго в Канаде. Казалось, лето пройдёт как обычно -— в бесконечных разговорах, играх и походах на пляж. Вот только все стали на год старше — а Роуз и Уинди в том возрасте, когда за этот срок всё может измениться. И это лето станет настоящим испытанием в жизни девочек, в их дружбе и начинающейся взрослой жизни.

Джиллиан и Марико Тамаки удалась невероятно сложная задача — не просто написать роман взросления, а деликатно запечатлеть момент, когда беззаботность детства начинает потихоньку рассеиваться. У тебя меняются интересы и не всегда находится общий язык со старыми друзьями, родители вдруг начинают делиться с тобой взрослыми проблемами, а любовь из чего-то нелепого вдруг становится реальностью, хотя на самом деле ты не очень осознаёшь, что с тобой происходит. Всё не меняется в один момент, старые радости никуда не деваются, но мир постепенно становится сложнее. И «То самое лето» — как раз комикс о людях на пороге взросления и столкновении детства с большой жизнью.

«То самое лето» — главная работа двоюродных сестер Джиллиан и Марико Тамаки, принесшая им в 2015 году премию Айснера за лучший графический роман, а также целую охапку других наград, не в последнюю очередь за невероятный рисунок Джиллиан, весь выполненный в оттенках синего цвета. Впрочем, не обошлось и без проблем: в 2016 году в США комикс оказался на первой строчке топ книг, которые чаще всего отзывали из библиотек или пытались запретить к прочтению детям. Хотя здесь нет ничего страшного или скандального — наоборот, Марико Тамаки просто честно пишет о сложных вещах, которые некоторым кажутся «неподходящими». Это нежная и трогательная книга, в которой многие узнают себя.

Книга уже находится в типографии и начнет поступать в магазины уже на следующей неделе. 320 страниц, формат 150х210, твердый переплет, цена — от 750 рублей! «Сбалансированная детективная история со своей изюминкой в антураже киберпанка получилась отличной. Рекомендуется всем любителям мрачного будущего и высоких технологий», — в Омске вспоминают одну из наших новинок для фестиваля Comic Con Russia!   От создателя «Диптиха» и набора открыток «Пушистые лапы»!  "Хотя в комиксе Доркина и Томпсон много жанровой иронии, в нем есть что-то по-настоящему тревожное, ощущение ужаса, способного вылезти из каждой миски"

Это, как вы наверняка уже поняли, "Звери с Бренного Холма" - в подборке самых интересных книг недели по версии Коммерсантъ-Weekend! Небольшой разговор о нашем издательстве, случившийся во время недавней книжной ярмарки — в материале «Русских комиксов» Мы не проверяли, но есть ощущение, что «Ниндзя Гаттер» рецензируют из наших книг в этом году чуть ли не чаще всего — ловите и немного экстравагантный текст от Comicsource, где «Гаттера», кажется, похвалили.

«Это воистину оригинальная и креативная вещь, которая реально работает независимо от пола, гражданства, возраста (хотя совсем маленькие не поймут), места жительства читателя» Год уже подходит к концу, но наша фестивальная программа вовсю продолжается - и мы расширяем свою географию. С 7 по 9 декабря ищите нас на [club52179296|книжном фестивале «Читай-Болтай»] в Воронеже!
Мы привезем на ярмарку свои хиты и новинки, а также отличную подборку комиксов для детей и подростков - и все по приятным фестивальным ценам.
Увидимся уже завтра, до встречи! Скоро-скоро российским магазинам комиксов предстоит делать финальную предновогоднюю закупку, чтобы в конце декабря все нужные издания были на полках: напоминаем в связи с этим пару важных фактов!
1) Единственный официальный оптовый распространитель наших комиксов по России и странам бывшего СССР — компания [club96650577|Комиксы оптом]. Между прочим, через них можно заказать выпущенный ограниченным тиражом к фестивалю Comic Con Russia вариант комикса «Звёздный Лорд: Первый полёт». Заказывая через «Комиксы оптом» вы гарантируете себе, что в вашем магазине сможете продавать наши издания по рекомендованной розничной цене или максимально близко к ней.
2) Магазины, базирующиеся в Москве, могут делать заказы непосредственно через издательство — здесь на помощь придут сотрудники нашего «Чука и Гика». Чтобы сделать такой заказ, достаточно связаться с нами через личные сообщения сообщества, и мы объясним условия и особенности работы.

Этот пост не означает, что до Нового Года у нас больше не выйдет комиксов — наоборот, кое-что интересное сдается в типографию прямо сейчас; но возможно наши декабрьские новинки до регионов успеют доехать только в январе. Единственная достойная причина отвлечься от работы над вторым томом «Капитана Марвел» — трейлер «Капитана Марвел»!  Сегодня Щедрый Вторник, он же Международный день благотворительности. Его цель - напомнить миру, что делать добрые дела очень просто и классно. Вот и мы решили в нем поучаствовать, и приглашаем всех составить нам компанию. Ведь 10% издательской прибыли от каждой проданного экземпляра "Зверей с Бренного Холма" мы отправим нашим друзьям из фонда [club55868673|Подбери Друга]! 

Мы давно знаем эту прекрасную организацию и людей, которые ее делают, потому на сто процентов в них уверены. Да что уж там, мы как-то сами пристраивали через них очаровательного чёрного кота. "Подбери друга" занимается помощью и лечением бездомных животных, и конечно же помогает им найти новых хозяев. А ещё организуют крутейший "Котодом" и вообще с какой-то невероятной энергией постоянно делают что-то полезное для бездомных животных.

Почему именно "Звери с Бренного Холма"? Комикс даже начинается с сюжета о том, каково быть бездомным животным, да и потом это остается одной из его ключевых тем. И хотя в комиксе звери зачастую сами решают свои проблемы с помощью волшебства, в жизни они очень зависят от людей. И мы надеемся, что вместе с вами поможем сделать жизнь проще хотя бы для нескольких животных.

Напоминаем. что премьера комикса уже завтра на non/fiction, а далее по мере готовности тиража он начнет поступать в широкую продажу!  Эта неделя у нашего издательства будет очень насыщенной!
Во-первых, Jellyfish Jam впервые едет на книжную ярмарку non/fiction. Ярмарка пройдет с 28 ноября по 2 декабря в Центральном Доме Художника, там вас ждут наши книги по специальным фестивальным ценам, а найти наш стенд можно будет на втором этаже под номером К-21.
Во-вторых, специально к ярмарке мы выпускаем сразу три новых, необыкновенных книги. «Золотой ключ» (новая адаптация знаменитой сказки, выполненная без слов), «Звери с Бренного Холма» (захватывающая история о зверях-детективах и нечисти), и «Уилсон» (замаскированная под комедийный стрип история неуместного человека от Дэниела Клоуза). Все они приедут на ярмарку, но если вы не планировали туда зайти или живете не в Москве, ждать вам осталось недолго — на этой неделе книги поступят и в широкую продажу. Ура! Не пропустите прекрасный шанс выиграть "Золотой Ключ"! Если вы еще не успели купить какие-то наши издания, или долго сомневались в какой-то из книг — ловите вот эту возможность прямо сейчас! 25% скидки на наши издания до конца дня и приятные условия по доставке.  Не только новыми книгами живы: в топ-лист non/fiction попал комикс "Через Лес" Эмили Кэрролл, которым мы открыли этот издательский год и до сих пор получаем восторженные отзывы.
Напоминаем, что на non/fiction мы будем все дни с 28 ноября по 2 декабря, на нашем маленьком и уютном стенде K-21. Ну и конечно, все книги будут по специальным издательским ценам! Мы впервые участвуем в non/fiction, а «Афиша» уже включила целых две наших книги в список того, что стоит купить на ярмарке! Ищите там «Зверей с Бренного Холма» и «Уилсона» из списка «Афиши», да и про «Золотой Ключ» тоже не забывайте!  "Она странная, и это мягко сказано", пишут о "Прекрасной Тьме". А вы как думаете? Уилсон — веселый балагур и глубокий мыслитель, счастливый собаковод и любимец женщин. Есть только одна проблема: на самом деле всё это неправда, и таковым себя считает только сам Уилсон. И, что самое ужасное, он совершенно этого не понимает, обвиняя в своих многочисленных неудачах всех вокруг, кроме себя самого. А потом жизнь вдруг дает ему шанс сделать что-то значимое... Вот только сможет ли Уилсон не то что реализовать этот шанс, но хотя бы его заметить? 
 
«Уилсон» — комикс Дэниела Клоуза, автора «Призрачного Мира» и «Пэйшенс». Хотя вышедший в 2010 году «Уилсон» изначально был написан как отдельный графический роман, его легко принять за сборник стрипов. Клоуз постоянно чередует техники рисунка, и тем самым добивается удивительного результата: подчас самые пронзительные моменты выпадают на самый реалистичный рисунок, а иногда наоборот — самый карикатурный, и в итоге, открывая каждую страницу, зритель не знает, какая эмоция его ждёт в конце. Надо признать, что самой частой (да и вообще ключевой для «Уилсона») эмоцией оказывается «смех сквозь слёзы». 
 
В 2017 году по комиксу был снят одноимённый фильм «Уилсон», где главного героя сыграл Вуди Харрельсон. Но, как это, к сожалению, часто бывает, адаптация однозначно проигрывает первоисточнику (хотя Харрельсону и удалась роль Уилсона), и не в последнюю очередь потому, что в кино невозможно передать уникальную стилистическую полифонию «Уилсона». 
 
Технические подробности: 80 страниц, твёрдый переплёт, формат 17×21, цена от 550 рублей, премьера — на ярмарке non/fiction 28 ноября, а в широкой продаже «Уилсон» — с начала декабря! "Нельзя не отметить высокое качество русскоязычного издания от Jellyfish Jam. Мягкая обложка книги с клапанами, выборочным лакированием и тиснением выглядит великолепно. Под ней скрываются качественные плотные страницы, каждая буква на которых отрисована вручную. Изумительная работа — иначе не скажешь!" Звери с Бренного Холма. Животные порядки

Бренный Холм — тихий маленький городок, жители которого ведут спокойное и размеренное существование. Им не мешают призраки исчезнувших собак, оборотни, ведьмы, зомби и прочая страшная нечисть, что водится в окрестностях Бренного Холма. Ещё бы, ведь со всеми этими напастями разбирается самая удивительная команда паранормальных детективов, что вы видели: несколько собак и кот! Но не торопитесь с выводами, справляются с проблемами они получше, чем большинство людей (хотя у них лапки).

«Звери с Бренного Холма» — детище сценариста Эвана Доркина и художницы Джилл Томпсон, и если первый в России сравнительно неизвестен, то вторая не только приезжала к нам на Comic Con Russia, но и обладает невероятным послужным списком: «Песочный Человек», Invisibles Гранта Моррисона, «Чудо-Женщина», серия «Страшная крёстная» (известная в России как «Хозяйка привидений»), а также рекордные шесть премий Айснера лучшей художнице, из которых четыре — как раз за «Зверей с Бренного Холма». 

«Звери» можно назвать хоррором, и местами это по-настоящему страшная книга, хотя за обманчиво милым рисунком Томпсон это не сразу заметно. Хотя она вовсе не щадит читателя в изображении ужасов Холма вроде собак-зомби, крысиной армии или оборотней, но гораздо страшнее — особенно для любого, у кого когда-либо были домашние животные — она в моментах, когда говорит о пропавших животных и человеческой жестокости. 

Серия началась в 2003 году с короткого рассказа для хоррор-антологии Dark Horse, но с тех пор стала действительно культовой и выделилась в отдельное самостоятельное произведение. Помимо Айснеров для Томпсон, «Звери» получили ещё четыре премии — три за лучший рассказ (one-shot) и одну как лучшее издание для подростков.

В сборник «Животные Порядки» вошли все выпуски «Зверей» из антологий «Dark Horse Book of... », а также мини-серия Beasts of Burden. Всё это — часть большого цикла «Звери с Бренного Холма», но и в США до сих пор вышли только «Животные Порядки», вторая книга (спустя почти 9 лет!) запланировала на март 2019 года.

Технические подробности: 176 страниц, твёрдый переплет, размер 16 х 21, цена от 650 рублей, премьера на ярмарке non/fiction, а в широкой продаже «Звери с Бренного Холма» — с начала декабря! «"Ниндзя Гаттер" — это любовное послание создателей к форме искусства, музе которого они, как и я, служат»: новая рецензия на один из самых необычных наших комиксов! "Самый оригинальный, метаюмористический российский комикс, герой которого буквально встал белой вехой на границе реальности и выдумки, перевернув бумажный мир с ног на голову". 

Nuff'said! Начинаем представлять вам наши новинки для книжной ярмарки non/ficiton!

Екатерина Волжина. Золотой Ключ

Деревянный мальчик. Девочка с синими волосами. Злой кукловод. Мудрая черепаха. Коварные кот и лиса. Вы наверняка читали «Золотой Ключик». Вы никогда не видели такой «Золотой Ключ».

Адаптация литературной классики в графическую форму - настоящий вызов для автора, ведь он вынужден балансировать между двух сложных и зачастую конфликтующих нарративных практик. Московская художница Екатерина Волжина мастерски с этим справляется. Она сохраняет сюжет "Золотого Ключика", но переносит действие в реалии России, будто застывшей в неопределенном времени между прошлым и настоящим. Во многом происходит это благодаря уникальному стилю Волжиной, отсылающему к классической советской книжной иллюстрации. Её «Золотой Ключ» выполнен без единого слова, и в то же время он - полное уважения и любви посвящение знаменитой сказке Алексея Толстого.

Технические подробности: 48 страниц, формат 25х25 сантиметров, твёрдый переплёт, цена - от 500 рублей, премьера - на ярмарке non/fiction 28 ноября, а в широкой продаже - с начала декабря!

Напоминаем, что мы впервые участвуем в non/fiction и приготовили для неё нетипичные для нас новинки. Из-за этого мы немного (окей, довольно сильно!) нервничаем и очень рассчитываем на вашу поддержку. 
- JJ "Уникальный стиль, которым хочется любоваться", "Массивное, продуманное и красивое фэнтези", 8,5/10 - всё это "Она - Монстр" в рецензии на Geekster!  Нам бы очень хотелось, чтобы вы полюбили этот комикс так же, как любим его мы Для тех, кто еще не до конца убедился в том, какую роскошную книгу мы выпустили! Ура! Не успели мы отдохнуть от Comic Con Russia, как пришлось сразу же готовиться к следующему важному фестивалю, пусть и совершенно другому: издательство Jellyfish Jam впервые принимает участие в московской книжной ярмарке non/fiction! Ярмарка пройдет с 28 ноября по 2 декабря в Центральном Доме Художника, и мы будем на ней всячески просвещать и агитировать книжную публику читать комиксы и не бояться их. Вход на ярмарку стоит 400₽, а мы будем торговать своими книгами по специальным фестивальным ценам. Наш стенд можно будет найти на втором этаже под номером К-21.

И напоследок — еще одна причина с нетерпением ждать ярмарку. Ведь именно non/fiction служит ориентиром по срокам выхода наших следующих (довольно неожиданных) новинок!  Оп - и новинки уже начали поступать в продажу! А в Санкт-Петербурге они точно будут на Микрокомикконе у наших партнеров из лавки Апельсин! Новые Мстители. Том 3. Идеальный мир

Самые могущественные герои Земли втайне собираются, чтобы вершить судьбу мира. Казалось бы, что может пойти не так? Судя по истории Иллюминатов — абсолютно всё. Доктор Стрэндж вынужден будет пойти на роковую сделку с темными силами, благородный Чёрная Пантера— с собственной совестью. Они будут готовы уничтожать миры, но готовы ли они сражаться с другими героями (которые к тому же невероятно похожи на одну известную Лигу борцов за всё хорошее)? На размышления у Иллюминатов остаются считанные часы, ведь время уже почти на исходе.

Сценарист Джонатан Хикман, которому в этой книге помогают художники Валерио Скити ("Стражи Галактики", "Черепашки Ниндзя") и Кев Уокер ("Громовержцы", "Судья Дредд"), постепенно ведёт свою грандиозную сагу к масштабной развязке. Это третий и последний (!) том "Новых Мстителей", дальше она и серия-близнец "Мстители" объединятся в одну - "Время на исходе", которую мы издадим двумя сдвоенными книгами, причем они обе уже в работе. 

В третий том "Новых Мстителей" вошли комиксы New Avengers #18-23. Наш традиционный формат, 144 страницы, цена от 350 рублей, в продаже - в ближайшие дни! Беата советует страшные комиксы на Хеллоуин!
(спойлер - мы издали только один из них) Читателям из Красноярска подсказывают, какие комиксы стоит найти на грядущей книжной ярмарке в первую очередь — в подборке с удовольствием обнаружили «Ниндзю Гаттера»! 